# tmall_ssm

## 项目介绍

tmall_ssm是一个模仿天猫后台的练手项目，基于SSM框架，实现在后台对商品的分类管理，属性管理，订单管理，用户管理等功能。

参考http://how2j.cn/k/tmall_ssm

## 项目环境

windows10 x64

IDEA 

MAVEN 

Tomcat7 

jdk1.8

MySQl5.7

SSM

GitHub

Typora用于编辑markdown文件

## 项目地址

http://shawn.xin:8080/tmall/admin

## 前期工作

- java基础也学过，不过还是跟着教程将Demo实现了一遍，重点做了一下每一章节的练习。并着重学习了异常处理，IO，集合框架，泛型以及多线程等等。
- 学习了基础的html，css,以及javaScript等基础前端知识。
- 刚开始学习j2ee的时，网上找了很多教程，但是由于本身基础一般，加上版本不一致什么的，总是弄不出来。花了很多的时间学习Servlet和JSP，以及Filter过滤器和监听器Listener。
- 数据库学的还行，所以这个大略的过了一遍。
- 在学习完j2ee的知识的时候，根据源码教学，使用servlet结合jsp开发的购物车练手项目。
- 结合Demo以及视频学习Spring，SpringMVC，Mybatis，以及三大框架的整合。
- 如何使用Maven构建和管理java项目
- 如何将项目部署到阿里云的linux服务器。

##已实现功能

### 分类管理

- 查询
- 分页
- 增加
- 删除
- 编辑
- 更新

## 后期实现功能

### 后台-属性管理 

### 后台-用户管理

### 后台-订单管理

## 总结

通过这个项目的学习，弥补了在项目经验上的空白，积累了一些tomcat排错，以及项目debug的经验。中间也走了很多弯路，关于项目环境，版本

## 后期工作

之前学习java编程思想的时候，由于缺少项目经验，读起来很多地方都理解不了，不知道为何需要这样做。通过这个项目的学习，大致弥补了我在项目经验上的空白，接下来我再准备结合实战经验，重新学习Java编程思想，巩固自己的理论知识。java核心技术